# csharp-kitakarn-karaoke

<img src="images/image003.jpg" width="352" height="288"><br />
<img src="images/ainum00.JPG" width="352" height="288">
<img src="images/ainum02.JPG" width="352" height="288"><br />
ซอร์สโค้ดฉบับเต็มของผลิตภัณฑ์ `Kitakarn Karaoke (คีตกานต์)` พัฒนาด้วย c#<br /><br />

พ.ศ. 2547 เป็นช่วงเวลาที่กระแสธุรกิจ `คาราโอเกะ` บูมสุดขีดเป็นประวัติการณ์ <br />
ช่วงเวลานั้นมีตู้เพลง/คาราโอเกะลงทะเบียนไม่ต่ำกว่า 1 แสนตู้ และห้องชุดคาราโอเกะ มากกว่า 3 หมื่นห้องทั่วประเทศ <br />
มีสมาคมจัดเก็บแบ่งค่าลิขสิทธิ์ ทั้งค่ายเพลงเกิดใหม่ และกลุ่มธุรกิจที่เกี่ยวข้องก็เกิดขึ้นมาพร้อมกันอย่างมากมาย <br /> <br />

ผู้จัดทำได้ก็เล็งเห็นถึงโอกาส จึงได้เข้าร่วมสายธุรกิจพัฒนาซอฟต์แวร์ `Video Streaming` นี้ด้วย<br />
จึงตัดสินใจเริ่มพัฒนาด้วย `C#` + `DirectX` จนในที่สุดก็ได้ออกผลิตภัณฑ์มีหลายเวอร์ชั่น เช่น 
- กลุ่มธุรกิจ Streaming (`อันดา`), 
- กลุ่มห้องคาราโอเกะ Server-client OEM (`ฟ้าใส`), <br />
- กลุ่มธุรกิจตู้หยอดเหรียญคาราโอเกะ (`ชลธี`), 
- กลุ่มผู้ใช้ตามบ้าน หรือ home use (`คีตกานต์`), <br />
- กลุ่มธุรกิจงานมีเดียบันเทิง เช่น เปิดตามงานบุญบันเทิง (`พรานทะเล`) ฯลฯ <br />
ทุกเวอร์ชั่นจะมีโลโก้เป็นทะเล และชื่อผลิตภัณฑ์เกี่ยวข้องกับสายน้ำทั้งหมด <br />

# เครื่องมือพัฒนา
```
IDE         : Visual Studio.net 
Compiler    : C#.net v2 + DirectX library
Year        : 2004
* หากใช้ VS รุ่นใหม่ ต้อง convert เป็นรุ่นใหม่ด้วย
```

# ความสามารถคีตกานต์ karaoke
- ค้นหาเพลงจาก remote แยกตาม ชื่อเพลง/ศิลปิน/อัลบัม
<img src="images/image009.jpg">
<img src="images/image011.jpg"><br />

- เพิ่มเพลง/ลบเพลง/จัดการคิวเพลง โดยไม่ต้องออกโปรแกรมไปโปรแกรมย่อย
<img src="images/image007.jpg">

- สำเนาและจัดทำสมุดรายชื่อเพลง
<img src="images/image005.jpg">
<img src="images/image013.jpg"><br />

- สถิติเพลง/แก้ไขเพลง
<img src="images/image015.jpg">
<img src="images/image017.jpg"><br />

- เร่ง speed/เพิ่มเสียง/ลดเสียง
- อื่นๆ มากมาย ฯลฯ


<img src="images/small_logo.JPG"><br />

`TKVR`
